\documentclass{beamer}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{xunicode}

\usetheme{Frankfurt}

\title{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{src/img/title-banner.png}\\Formation git — 2e édition}
\author{Yes We Dev\\\href{https://yeswedev.bzh/}{https://yeswedev.bzh/}}
\date{19 juin 2018}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\AtBeginSubsection[] {
	\begin{frame}{~}
		\tableofcontents
		[
			currentsection,
			currentsubsection,
			subsectionstyle=show/shaded/hide
		]
	\end{frame}
}

\begin{document}

	\begin{frame}{~}
		\maketitle
	\end{frame}

	\begin{frame}{~}
		\tableofcontents[subsectionstyle=hide]
	\end{frame}

	\section[Les bases]{Les principes de base de Git}
		\subsection{Dépôt}
			\begin{frame}{Dépôt}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/repository.png}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Un dépôt est une collection de fichiers.
					\pause
					\item Architecture décentralisée : dépôt local vs. dépôt distant.
					\pause
					\item Git maintient un historique des modifications effectuées au sein d’un dépôt.
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}{Dépôt - commandes utiles}
				\begin{itemize}
					\item git init\pause  → instancier un nouveau dépôt
					\pause
					\item git clone\pause  → créer une copie locale d’un dépôt distant
					\pause
					\item git fetch\pause  → mettre à jour les informations au sujet des dépôts distants
					\pause
					\item git remote\pause  → gérer les dépôts distants
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Historique}
			\begin{frame}{Historique}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/history.jpg}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Fichiers suivis, fichiers non suivis \& .gitignore
					\pause
					\item Il est possible de restaurer n’importe quel point de l’historique.
					\pause
					\item L’historique est une série de commits.
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}{Historique - commandes utiles}
				\begin{itemize}
					\item git log\pause  → visualiser l’historique
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Commits}
			\begin{frame}{Commits}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/commit.png}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Un commit est un instantané d’un dépôt à un moment donné.
					\pause
					\item Chaque commit a 0, 1 ou 2 parents, qui sont eux-même des commits.
					\pause
					\item L’affichage par défaut d’un commit est les différences entre celui-ci et son parent.
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}{Commits - commandes utiles}
				\begin{itemize}
					\item git show\pause  → visualiser les modifications apportées par un commit
					\pause
					\item git commit\pause  → créer un nouveau commit
					\pause
					\item git revert\pause  → créer un nouveau commit annulant les modifications apportées par un commit donné
				\end{itemize}
			\end{frame}

	\section[Les branches]{Une organisation en arbre}
		\subsection{Branches}
			\begin{frame}{Branches}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/branch.jpg}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Les branches sont des parcours parallèles au sein de l’historique.
					\pause
					\item Plusieurs branches partagent des commits communs.
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}{Branches - commandes utiles}
				\begin{itemize}
					\item git branch\pause  → créer, lister, manipuler les branches
					\pause
					\item git checkout\pause  → changer la branche courante
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Divergence}
			\begin{frame}{Divergence}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/branches.png}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item On parle de branches divergentes quand chacune des deux contient des commits qui ne sont pas inclus dans l’autre.
					\pause
					\item Deux méthodes existent pour rassembler les commits de deux branches différentes au sein d’une branche unique :
					\begin{itemize}
						\pause
						\item merge (fusion)
						\pause
						\item rebase
					\end{itemize}
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{Fusion}
			\begin{frame}{Fusion}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/merge.png}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Une fusion crée un nouveau commit sur la branche courante, dont les deux parents sont le dernier commit de la branche courante et celui de la branche à fusionner.
					\pause
					\item Des conflits peuvent se présenter si jamais la fusion des deux commits n’est pas triviale.
				\end{itemize}
			\end{frame}
			\begin{frame}{Fusion - commandes utiles}
				\begin{itemize}
					\item git status\pause  → lister les fichiers présentant des conflits
					\pause
					\item git checkout\pause  → sélectionner la version d’un des commits pour un fichier donné
					\pause
					\item git add\pause  → signaler un conflit comme résolu
					\pause
					\item git commit\pause  → finaliser la fusion
				\end{itemize}
			\end{frame}

	\section[Workflow]{Travailler en équipe}
		\subsection{master}
			\begin{frame}{master}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{src/img/master.jpg}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item La branche master est celle déployée sur le serveur.
					\pause
					\item La branche master doit toujours être fonctionnelle.
					\pause
					\item On ne développe jamais directement sur la branche master.
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{feature}
			\begin{frame}{feature}
				\centering
				\includegraphics[width=0.7\textwidth]{src/img/feature.jpg}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Pour préserver le bon fonctionnement de master, les features sont toujours développées sur des branches dédiées.
					\pause
					\item Pour faciliter le debug, chaque feature doit être développée dans sa propre branche.
					\pause
					\item On ne fusionne pas directement une feature sur master (on risquerait de casser master), il faut passer par une branche intermédiaire.
					\pause
					\item Une fois la feature testée puis intégrée sur master, on peut supprimer la branche qui a servi à son développement.
				\end{itemize}
			\end{frame}
		\subsection{bugfix}
			\begin{frame}{bugfix}
				\centering
				\includegraphics[width=0.5\textwidth]{src/img/bugfix.jpg}
				\pause
				\begin{itemize}
					\item Il n’existe pas de correction de bug triviale.
					\pause
					\item Un bugfix a des risques d’effets de bord, il doit donc lui aussi être construit puis testé sur des branches dédiées.
				\end{itemize}
			\end{frame}

\end{document}
